其實我地反政權關你班警察咩事

係要做程咬金
屌 好心啦你出份糧ja

咪撚同全香港人作對啦

我知你地可能好唔開心比人底 比人係街屌
有無諗過個因果關係呀

收手啦 仲周圍拉人跟本無人會驚你地

小氣
氣量同行為係成正比
哩幾年大家有眼睇
愈來愈衰

毅進狗讀書唔合格，通識科當然都係
你點解會覺得佢地有獨立思考能力呢？

一定係上面落ORDER

我冇野講
我要搵律師
唔雖要解鎖
唔好扮好人

班賤畜成績差要讀毅進，考得警察即係體型有返咁上下，你諗返呢種人中學時期無十成都有九成都係垃圾，係黑社會都唔奇，做左警畜只係變左有牌爛仔
係好笑在班警畜會當左自己係正義之師

其實諗深一層都係
班戇鳩仔，入得政府其實都係為薪高糧準福利好
打份工，有糧出就算
最好日日冇野做，食蛇過日晨

係唔撚明班傻仔，咁撚憤慨
吶喊，拍盾，助威，當自己軍人，正義咁撚樣搏乜

好心你翻工鳩撚流就算啦，還掂不嬲都鳩撚fing fing

係喎

因為佢哋已經成為政權嘅一部分

真係好撚低能

不嬲都對準政權
係班仆街濫權以為自己好撚好打
打示威者發洩 自己一早帶頭分化

明明為左2萬蚊出賣人格甘願做政權隻狗就認撚左佢唔好講到自己好撚偉大啦仆街

重點係政治訴求最後爭取到佢地都有份
正契弟

冇呢個政權佢地邊會有咁多錢，咁大權

香港係軍政府wo ching

咁就係
好撚心你班垃圾做隻港豬咪唔洗咁多野搞
係都要做中共走狗

係囉
而家變軍政府
警察凌駕法律

現代警察制度起源於18-19世紀西方工業化國家。
當時工人、一般民眾生活水平差、工作環境惡劣。
工人同民眾為著自己的權益開始發起各種社會運動以及罷工。
由於當時西方國家只有軍隊這一選項用以對付社會運動，各國事後發現軍隊不太適合執行此等任務。
因此便產生了成立「警察部隊」的概念，又以(第二個)日不落帝國在此方面建立的最為成功。
那時候的警察，表面上的工作是維持社會治安、秩序。但成立他們的根本目的，就是為資本主義政權服務，當他們的鷹犬爪牙，用以鎮暴、鎮壓工人和民眾的各類型社會運動。

放眼我城，香港是一個發展成熟的資本主義經濟體，甚至說它是一個把這主義發揮到最極致的政治實體也不為過。而我們每天在瘋狂咀咒的那支警察部隊，其實他們只不過在執行他們成立之初，最核心的任務：
為資本主義政權服務，為鎮壓人民之工具

準此，其實並沒有必要因為警察濫權亂打人云云，就把警察說成「黑警」，因為他們只是「回歸本業」而已。

-----------------------------------------------------------------

所以，過去一個多月發生嘅各類型社會運動當然同警察有關。但亦都唔需要關心甚或同情佢地嘅立場同諗法，因為佢地只不過係工具，甚至可以講，佢地已經被「異化」。

分隔線以上嘅內容係我從以下呢篇文章歸納出黎加上我自己嘅分析理解。